郭榮鏗正式發聲明移居加拿大 退出公民黨

去年11月被禠奪立法會議員資格後退出政壇的郭榮鏗，與家人先後離開香港，前往加拿大定居，他日前透露正尋求取回加拿大公民身分。他晚上發表聲明，稱已正式向公民黨提出退黨申請，又表示為公民黨帶來的不便致歉。

聲明全文如下：

「感謝連日來各方友好的關心與慰問。

本人郭榮鏗已正式向公民黨提出退黨申請。

本人衷心感謝公民黨 － 特別是余若薇女士、梁家傑先生及吳靄儀女士 － 過去一直以來給予的栽培、機會、支持與包容，讓我有機會服務香港市民，以及捍衛香港的核心價值；並藉此機會，就本人若然曾經為公民黨帶來的不便等致歉。

最後，祝願公民黨仝人平安。

2021年4月13日」

方向報

今日講嗰啲⋯

方向做咩

佢份聲明無講移居加拿大，只話退黨

希望佢喺加拿大萬事平安 為將來海外戰線做好準備

衷心感謝國安法閹割制度 特區政府認受性即將壽終正寢

藍屍呢個時候一定好開心，覺得党安法趕走晒佢哋唔鍾意嘅人

留係香港感受社會主義鐵拳

《東周刊》指再有5名區議員已離港 包括黎銘澤、何致宏、李家偉、杜嘉倫及黃宜

坐監個陣幫佢地搵番泛民

成功走到已很好

祝福

好人一生平安
而家乜黨都假
活著就是抗爭

平安，多謝你之前的付出

拋棄選民
可恥

藍尸準備做韭菜

唔離開仲有咩好做

一黨獨大